\section{Soluções Particulares e Solução Geral}

  Considere o \emph{sistema linear}
  \begin{equation*}
    A \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    \matrixrepresentation{\vector{k}}.
  \end{equation*}
  Seja $S$ o conjunto das soluções desse sistema.
  E seja $S_0$ o conjunto das soluções
  do \emph{sistema homogêneo correspondente}.
  Ou seja,
  $S_0$ é formado pelos vetores $\vector{v}$ tais que
  $A \matrixrepresentation{\vector{v}} = \matrixrepresentation{\vector{0}}$.
  Então,
  se conhecemos $\vector{a} \in S$,
  qualquer que seja $\vector{h} \in S_0$,
  temos que
  \begin{equation*}
    \vector{a}
    +
    \vector{h}
    \in
    S.
  \end{equation*}
  De fato,
  \begin{equation*}
    A \matrixrepresentation{\vector{a} + \vector{h}}
    =
    A \matrixrepresentation{\vector{a}}
    +
    A \matrixrepresentation{\vector{h}}
    =
    \matrixrepresentation{\vector{k}}
    +
    \matrixrepresentation{\vector{0}}
    =
    \matrixrepresentation{\vector{k}}.
  \end{equation*}
  Em outras palavras,
  \begin{equation*}
    \vector{a} + S_0
    \subset
    S.
  \end{equation*}

  Por outro lado,
  qualquer que seja $\vector{b} \in S$,
  fazendo cálculos semelhantes,
  \begin{equation*}
    \vector{b}
    -
    \vector{a}
    \in
    S_0.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  \begin{equation*}
    \vector{b}
    \in
    \vector{a} + S_0.
  \end{equation*}
  Em outras palavras,
  \begin{equation*}
    S
    \subset
    \vector{a} + S_0.
  \end{equation*}

  \begin{proposition}
    TODO: enunciar melhor.
    \\
    $S = \vector{a} + S_0$.
  \end{proposition}

  Em outras palavras,
  para conhecer o conjunto das soluções do \emph{sistema linear} original,
  basta conhecer a solução do \emph{sistema homogêneo} $S_0$,
  e mais uma \emph{solução particular} $\vector{a}$ qualquer.

  \begin{example}
    TODO:
    Um exemplo com desenho.
  \end{example}
